\chapter{Theoretische Grundlagen}

In diesem Kapitel werden die erforderlichen fachlichen Grundlagen erläutert, die im Laufe der Thesis für die einzelnen Implementierungsschritte notwendig sind. 

\section{\acf{bms} Grundidee}
\label{Kap: bms_grund_idee}
Ein \ac{bms} ist nach \ac{vde} Norm DIN EN 62619 folgendermaßen definiert \cite{DIN}:

\grqq Ein \ac{bms} ist ein elektronisches System welches mit mindestens einer Batterie verbunden ist und über Funktionen verfügt, die im Fall von Überladung, Überhitzung und Tiefentladung die Batterie abschaltet. \glqq{} 

Als Zusatz zur \ac{vde} Normen - Definition  kann man auch die Forschung von Andrea Devide aus \cite[Kap. 2]{Andrea2010} verwenden. Darin werden die Systeme so beschrieben, dass sie Batterieüberwachung und -steuerung realisieren können. Einige davon erfüllen nicht die Mindestanforderungen von \ac{vde}, werden aber oft irrtümlich als \ac{bms} bezeichnet. Die anderen Systeme entsprechen nicht nur den o.g. Normen, sondern realisieren eine komplexe Überwachung des Batteriezustandes und schützen die Batterien weit über den minimalen Anforderungen.

Zum besseren Verständnis der für die Batteriesicherheit gängigen existierenden Systeme werden diese in diesem Kapitel kurz erläutert.
Die Bezeichnungen für diese Systeme sind nicht standardisiert: sie werden nach Funktionalität und Spezifikation des System benannt. \cite[Kap. 2,1]{Andrea2010}.

%---BMS Änliche Systeme nach Andrea2010 Begin---%

\input{Chapter/TG_includes/cccv}

\input{Chapter/TG_includes/regler}

\input{Chapter/TG_includes/meter}

\input{Chapter/TG_includes/monitor}

\input{Chapter/TG_includes/balancer}

\input{Chapter/TG_includes/protektor}

\input{Chapter/TG_includes/vergleich}

  
%однако эти устройства и их принцыпы работы необходимо учитывать при разработке любой бмс, например при комбинации устройства ...  
%---BMS Änliche Systeme nach Andrea2010 Ende---%

%---BMS-Analog Oder Digital Begin---%
\section{Technologie}
	Es gibt zwei Technologiearten, die für die \acl{bms} Implementierung verwendet werden können. Die Technologien teilen sich in analoge und digitale Ausführungen auf. Der Hauptunterschied liegt dabei in der Art und Weise der Bearbeitung und Darstellung der Spannung.
	
	Die Definition für analoge und digitale Systeme kann folgendermaßen definiert werden: Analogsysteme übertragen die Eingangssignale kontinuierlich, die Entscheidungen werden dabei in der Hardware getroffen. Dagegen werden in den digitalen Ausführungen nur diskrete Werte berechnet, die durch eine minimale Quantisierungseinheit begrenzt sind. Die Entscheidungsfindung ist nicht mehr von der Hardware sondern der Programmierlogik abhängig.
	
	Beide Optionen werden für unterschiedliche \ac{bms} Lösungen verwendet.  

\input{Chapter/TG_includes/analog_bms}

\input{Chapter/TG_includes/digital_bms}

%---BMS-Analog Oder Digital Ende---%


%---BMS-Balancing Begin---%

\input{Chapter/TG_includes/Balancing}

%...BMS-Balancing Ende---%

%---BMS-Sicherheit Begin---%

\input{Chapter/TG_includes/Sicherheit}

%---BMS-Sicherheit Ende---%
Das \ac{bms} muss Batteriespannung, Strom und Temperatur messen, um auf Basis der gemessenen Werte die Batterie ordnungsgemäß anzusteuern. Die Ansteuerung kann mittels Balancing und Strombegrenzung realisiert werden.
Um alle erforderlichen Werte zu sammeln, muss ein \ac{bms} spezielle hardwaretechnische Lösungen besitzen. Diese können analog und/oder digital realisiert werden.